{
  "surah_id": "89",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "89:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "وَٱلْفَجْرِ",
          "options": [
            "وَٱلْفَجْرِ",
            "ﰐ",
            "ٱلْعِمَادِ",
            "عِبَٰدِى"
          ],
          "translation": "By the dawn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "89:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ عَشْرٍ",
          "answer": "وَلَيَالٍ",
          "options": [
            "وَلَيَالٍ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ٱلْمِسْكِينِ",
            "وَٱلْمَلَكُ"
          ],
          "translation": "And the nights"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "وَلَيَالٍ _____",
          "answer": "عَشْرٍ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "وَٱدْخُلِى",
            "ٱبْتَلَىٰهُ",
            "عَشْرٍ"
          ],
          "translation": "ten"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "89:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ وَٱلْوَتْرِ",
          "answer": "وَٱلشَّفْعِ",
          "options": [
            "مِثْلُهَا",
            "ﰐ",
            "وَٱلشَّفْعِ",
            "لِّذِى"
          ],
          "translation": "And the even"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "وَٱلشَّفْعِ _____",
          "answer": "وَٱلْوَتْرِ",
          "options": [
            "وَٱلْوَتْرِ",
            "ﰌ",
            "وَنَعَّمَهُۥ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "and the odd"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "89:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ إِذَا يَسْرِ",
          "answer": "وَٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "فِيهَا",
            "وَٱلَّيْلِ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "And the night"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وَٱلَّيْلِ _____ يَسْرِ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "جَنَّتِى",
            "ﰓ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَٱلَّيْلِ إِذَا _____",
          "answer": "يَسْرِ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "وَجِا۟ىٓءَ",
            "وَأَنَّىٰ",
            "يَسْرِ"
          ],
          "translation": "it passes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "89:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ قَسَمٌ لِّذِى حِجْرٍ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "ٱبْتَلَىٰهُ",
            "بِٱلْوَادِ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Is"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "هَلْ _____ ذَٰلِكَ قَسَمٌ لِّذِى حِجْرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "صَفًّا",
            "فِى",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "وَفِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "هَلْ فِى _____ قَسَمٌ لِّذِى حِجْرٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "سَوْطَ",
            "رَبُّكَ",
            "جَنَّتِى",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "هَلْ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّذِى حِجْرٍ",
          "answer": "قَسَمٌ",
          "options": [
            "أَحَدٌ",
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "قَسَمٌ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "(not) an oath"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "هَلْ فِى ذَٰلِكَ قَسَمٌ _____ حِجْرٍ",
          "answer": "لِّذِى",
          "options": [
            "لِّذِى",
            "رَبُّكَ",
            "هَلْ",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "for those"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "هَلْ فِى ذَٰلِكَ قَسَمٌ لِّذِى _____",
          "answer": "حِجْرٍ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ﰕ",
            "ﰉ",
            "حِجْرٍ"
          ],
          "translation": "who understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "89:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِعَادٍ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ٱلْمَالَ",
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "أَلَمْ _____ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِعَادٍ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "تَرَ",
            "رَاضِيَةً",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ فَعَلَ رَبُّكَ بِعَادٍ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلْمَالَ",
            "كَيْفَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ _____ رَبُّكَ بِعَادٍ",
          "answer": "فَعَلَ",
          "options": [
            "مَا",
            "فَيَقُولُ",
            "وَٱلْمَلَكُ",
            "فَعَلَ"
          ],
          "translation": "dealt"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ _____ بِعَادٍ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "بِٱلْوَادِ",
            "رَبُّكَ",
            "ﰋ",
            "صَفًّا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ _____",
          "answer": "بِعَادٍ",
          "options": [
            "دَكًّا",
            "وَٱلَّيْلِ",
            "ﰕ",
            "بِعَادٍ"
          ],
          "translation": "with Aad"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "89:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ ذَاتِ ٱلْعِمَادِ",
          "answer": "إِرَمَ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "مَا",
            "رِزْقَهُۥ",
            "إِرَمَ"
          ],
          "translation": "Iram"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "إِرَمَ _____ ٱلْعِمَادِ",
          "answer": "ذَاتِ",
          "options": [
            "بِٱلْوَادِ",
            "ذَاتِ",
            "فَيَقُولُ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "possessors (of)"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "إِرَمَ ذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلْعِمَادِ",
          "options": [
            "ٱلْعِمَادِ",
            "ﰅ",
            "ﰙ",
            "ٱرْجِعِىٓ"
          ],
          "translation": "lofty pillars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "89:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ لَمْ يُخْلَقْ مِثْلُهَا فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "وَأَنَّىٰ",
            "رَبُّكَ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "Which"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "ٱلَّتِى _____ يُخْلَقْ مِثْلُهَا فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "لَمْ",
            "دَكًّا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "ٱلَّتِى لَمْ _____ مِثْلُهَا فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "يُخْلَقْ",
          "options": [
            "حُبًّا",
            "يُخْلَقْ",
            "فَصَبَّ",
            "ٱلْبِلَٰدِ"
          ],
          "translation": "had been created"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "ٱلَّتِى لَمْ يُخْلَقْ _____ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "مِثْلُهَا",
          "options": [
            "مِثْلُهَا",
            "ﰒ",
            "ٱلْمُطْمَئِنَّةُ",
            "فَأَكْرَمَهُۥ"
          ],
          "translation": "like them"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "ٱلَّتِى لَمْ يُخْلَقْ مِثْلُهَا _____ ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "فِى",
            "لَبِٱلْمِرْصَادِ",
            "ٱلْعِمَادِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "ٱلَّتِى لَمْ يُخْلَقْ مِثْلُهَا فِى _____",
          "answer": "ٱلْبِلَٰدِ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَكُ",
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "يُعَذِّبُ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "the cities"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "89:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 30,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ جَابُوا۟ ٱلصَّخْرَ بِٱلْوَادِ",
          "answer": "وَثَمُودَ",
          "options": [
            "أَحَدٌ",
            "رَبُّكَ",
            "وَثَمُودَ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "And Thamud"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَثَمُودَ _____ جَابُوا۟ ٱلصَّخْرَ بِٱلْوَادِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمِسْكِينِ",
            "رَبِّىٓ",
            "وَفِرْعَوْنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَثَمُودَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلصَّخْرَ بِٱلْوَادِ",
          "answer": "جَابُوا۟",
          "options": [
            "أَكْلًا",
            "وَلَا",
            "جَابُوا۟",
            "يُعَذِّبُ"
          ],
          "translation": "carved out"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَثَمُودَ ٱلَّذِينَ جَابُوا۟ _____ بِٱلْوَادِ",
          "answer": "ٱلصَّخْرَ",
          "options": [
            "بِٱلْوَادِ",
            "ﰖ",
            "ٱلصَّخْرَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "the rocks"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَثَمُودَ ٱلَّذِينَ جَابُوا۟ ٱلصَّخْرَ _____",
          "answer": "بِٱلْوَادِ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "ٱلنَّفْسُ",
            "ﰐ",
            "بِٱلْوَادِ"
          ],
          "translation": "in the valley"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "89:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 35,
          "question": "_____ ذِى ٱلْأَوْتَادِ",
          "answer": "وَفِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "وَفِرْعَوْنَ",
            "وَلَيَالٍ",
            "لَهُ",
            "وَتَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "And Firaun"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَفِرْعَوْنَ _____ ٱلْأَوْتَادِ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "وَٱلَّيْلِ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰂ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "owner of"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَفِرْعَوْنَ ذِى _____",
          "answer": "ٱلْأَوْتَادِ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱلْأَوْتَادِ",
            "جَنَّتِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "stakes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "89:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ طَغَوْا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "دُكَّتِ",
            "ٱلصَّخْرَ",
            "ٱلْعِمَادِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "طَغَوْا۟",
          "options": [
            "طَغَوْا۟",
            "جَابُوا۟",
            "لَمْ",
            "رِزْقَهُۥ"
          ],
          "translation": "transgressed"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "ٱلَّذِينَ طَغَوْا۟ _____ ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَبُّهُۥ",
            "ﰁ",
            "فِى",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ٱلَّذِينَ طَغَوْا۟ فِى _____",
          "answer": "ٱلْبِلَٰدِ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "ﰎ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the lands"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "89:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ فِيهَا ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "فَأَكْثَرُوا۟",
          "options": [
            "فَأَكْثَرُوا۟",
            "وَثَاقَهُۥٓ",
            "يُخْلَقْ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "And (made) much"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "فَأَكْثَرُوا۟ _____ ٱلْفَسَادَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "تُكْرِمُونَ",
            "دَكًّا",
            "وَٱلشَّفْعِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "فَأَكْثَرُوا۟ فِيهَا _____",
          "answer": "ٱلْفَسَادَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "ﰈ",
            "ٱلْفَسَادَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "corruption"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "89:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 45,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ رَبُّكَ سَوْطَ عَذَابٍ",
          "answer": "فَصَبَّ",
          "options": [
            "فَصَبَّ",
            "رَبِّىٓ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْفَسَادَ"
          ],
          "translation": "So poured"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "فَصَبَّ _____ رَبُّكَ سَوْطَ عَذَابٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَأَنَّىٰ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "فَصَبَّ عَلَيْهِمْ _____ سَوْطَ عَذَابٍ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "ٱلْيَتِيمَ",
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْمِسْكِينِ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "فَصَبَّ عَلَيْهِمْ رَبُّكَ _____ عَذَابٍ",
          "answer": "سَوْطَ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "ﰊ",
            "سَوْطَ",
            "رِزْقَهُۥ"
          ],
          "translation": "scourge"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "فَصَبَّ عَلَيْهِمْ رَبُّكَ سَوْطَ _____",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "وَنَعَّمَهُۥ",
            "عَذَابٍ",
            "لَهُ",
            "ٱلْبِلَٰدِ"
          ],
          "translation": "(of) punishment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "89:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 50,
          "question": "_____ رَبَّكَ لَبِٱلْمِرْصَادِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "إِنَّ",
            "رَبِّىٓ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "إِنَّ _____ لَبِٱلْمِرْصَادِ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "طَغَوْا۟",
            "مَا",
            "رَبَّكَ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ _____",
          "answer": "لَبِٱلْمِرْصَادِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰄ",
            "وَفِرْعَوْنَ",
            "لَبِٱلْمِرْصَادِ"
          ],
          "translation": "(is) surely Ever Watchful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "89:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 53,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ رَبُّهُۥ فَأَكْرَمَهُۥ وَنَعَّمَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَكْرَمَنِ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "جَابُوا۟",
            "ﰁ",
            "دَكًّا"
          ],
          "translation": "And as for"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "فَأَمَّا _____ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ رَبُّهُۥ فَأَكْرَمَهُۥ وَنَعَّمَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَكْرَمَنِ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "ذَاتِ",
            "يُوثِقُ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "فَأَمَّا ٱلْإِنسَٰنُ _____ مَا ٱبْتَلَىٰهُ رَبُّهُۥ فَأَكْرَمَهُۥ وَنَعَّمَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَكْرَمَنِ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "جَمًّا",
            "كَلَّآ",
            "ﰈ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "فَأَمَّا ٱلْإِنسَٰنُ إِذَا _____ ٱبْتَلَىٰهُ رَبُّهُۥ فَأَكْرَمَهُۥ وَنَعَّمَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَكْرَمَنِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "فَٱدْخُلِى",
            "مَا",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "فَأَمَّا ٱلْإِنسَٰنُ إِذَا مَا _____ رَبُّهُۥ فَأَكْرَمَهُۥ وَنَعَّمَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَكْرَمَنِ",
          "answer": "ٱبْتَلَىٰهُ",
          "options": [
            "عَشْرٍ",
            "قَدَّمْتُ",
            "ٱلتُّرَاثَ",
            "ٱبْتَلَىٰهُ"
          ],
          "translation": "try him"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "فَأَمَّا ٱلْإِنسَٰنُ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ _____ فَأَكْرَمَهُۥ وَنَعَّمَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَكْرَمَنِ",
          "answer": "رَبُّهُۥ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "رَبُّهُۥ",
            "ﰓ",
            "دَكًّا"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "فَأَمَّا ٱلْإِنسَٰنُ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ رَبُّهُۥ _____ وَنَعَّمَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَكْرَمَنِ",
          "answer": "فَأَكْرَمَهُۥ",
          "options": [
            "فَأَكْرَمَهُۥ",
            "رَبِّكِ",
            "كَلَّآ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "and is generous to him"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "فَأَمَّا ٱلْإِنسَٰنُ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ رَبُّهُۥ فَأَكْرَمَهُۥ _____ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَكْرَمَنِ",
          "answer": "وَنَعَّمَهُۥ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَنَعَّمَهُۥ",
            "رَبُّكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and favors him"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "فَأَمَّا ٱلْإِنسَٰنُ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ رَبُّهُۥ فَأَكْرَمَهُۥ وَنَعَّمَهُۥ _____ رَبِّىٓ أَكْرَمَنِ",
          "answer": "فَيَقُولُ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "ٱلنَّفْسُ",
            "رَبُّكَ",
            "أَكْرَمَنِ"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "فَأَمَّا ٱلْإِنسَٰنُ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ رَبُّهُۥ فَأَكْرَمَهُۥ وَنَعَّمَهُۥ فَيَقُولُ _____ أَكْرَمَنِ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "ٱلْأَوْتَادِ",
            "ﰗ",
            "وَلَا",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "فَأَمَّا ٱلْإِنسَٰنُ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ رَبُّهُۥ فَأَكْرَمَهُۥ وَنَعَّمَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ _____",
          "answer": "أَكْرَمَنِ",
          "options": [
            "أَكْرَمَنِ",
            "ﰐ",
            "مِثْلُهَا",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "has honored me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "89:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 64,
          "question": "_____ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَهَٰنَنِ",
          "answer": "وَأَمَّآ",
          "options": [
            "وَأَمَّآ",
            "وَٱلْمَلَكُ",
            "ﰘ",
            "ٱلصَّخْرَ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَأَمَّآ _____ مَا ٱبْتَلَىٰهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَهَٰنَنِ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "فَٱدْخُلِى",
            "إِذَا",
            "لَمْ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَأَمَّآ إِذَا _____ ٱبْتَلَىٰهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَهَٰنَنِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَٱدْخُلِى",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "لِحَيَاتِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَأَمَّآ إِذَا مَا _____ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَهَٰنَنِ",
          "answer": "ٱبْتَلَىٰهُ",
          "options": [
            "وَٱلْفَجْرِ",
            "كَلَّآ",
            "ٱبْتَلَىٰهُ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "He try him"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَأَمَّآ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ _____ عَلَيْهِ رِزْقَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَهَٰنَنِ",
          "answer": "فَقَدَرَ",
          "options": [
            "ٱبْتَلَىٰهُ",
            "جَنَّتِى",
            "ٱلصَّخْرَ",
            "فَقَدَرَ"
          ],
          "translation": "and restricts"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَأَمَّآ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ فَقَدَرَ _____ رِزْقَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَهَٰنَنِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلْيَتِيمَ",
            "ﰛ",
            "ٱبْتَلَىٰهُ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَأَمَّآ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ _____ فَيَقُولُ رَبِّىٓ أَهَٰنَنِ",
          "answer": "رِزْقَهُۥ",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "فِيهَا",
            "وَنَعَّمَهُۥ",
            "رِزْقَهُۥ"
          ],
          "translation": "his provision"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَأَمَّآ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُۥ _____ رَبِّىٓ أَهَٰنَنِ",
          "answer": "فَيَقُولُ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "فَيَقُولُ",
            "يَوْمَئِذٍۭ",
            "أَحَدٌ"
          ],
          "translation": "then he says"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَأَمَّآ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُۥ فَيَقُولُ _____ أَهَٰنَنِ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "لَّا",
            "رَبِّىٓ",
            "يَٰٓأَيَّتُهَا",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَأَمَّآ إِذَا مَا ٱبْتَلَىٰهُ فَقَدَرَ عَلَيْهِ رِزْقَهُۥ فَيَقُولُ رَبِّىٓ _____",
          "answer": "أَهَٰنَنِ",
          "options": [
            "أَهَٰنَنِ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "إِلَىٰ",
            "عَذَابٍ"
          ],
          "translation": "(has) humiliated me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "89:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ بَل لَّا تُكْرِمُونَ ٱلْيَتِيمَ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "ذَاتِ",
            "لَمْ",
            "بِٱلْوَادِ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "كَلَّا _____ لَّا تُكْرِمُونَ ٱلْيَتِيمَ",
          "answer": "بَل",
          "options": [
            "ٱلْفَسَادَ",
            "وَأَمَّآ",
            "بَل",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "كَلَّا بَل _____ تُكْرِمُونَ ٱلْيَتِيمَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "طَغَوْا۟",
            "ٱلتُّرَاثَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "كَلَّا بَل لَّا _____ ٱلْيَتِيمَ",
          "answer": "تُكْرِمُونَ",
          "options": [
            "ٱلْفَسَادَ",
            "تُكْرِمُونَ",
            "وَلَيَالٍ",
            "وَٱلْمَلَكُ"
          ],
          "translation": "you honor"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "كَلَّا بَل لَّا تُكْرِمُونَ _____",
          "answer": "ٱلْيَتِيمَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱلْيَتِيمَ",
            "أَهَٰنَنِ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "the orphan"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "89:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 79,
          "question": "_____ تَحَٰٓضُّونَ عَلَىٰ طَعَامِ ٱلْمِسْكِينِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "دَكًّا",
            "ذِى",
            "وَجَآءَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَلَا _____ عَلَىٰ طَعَامِ ٱلْمِسْكِينِ",
          "answer": "تَحَٰٓضُّونَ",
          "options": [
            "تَحَٰٓضُّونَ",
            "رَبُّهُۥ",
            "ﰐ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "you feel the urge"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَلَا تَحَٰٓضُّونَ _____ طَعَامِ ٱلْمِسْكِينِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُ",
            "فَعَلَ",
            "مَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَلَا تَحَٰٓضُّونَ عَلَىٰ _____ ٱلْمِسْكِينِ",
          "answer": "طَعَامِ",
          "options": [
            "طَعَامِ",
            "إِنَّ",
            "ﰀ",
            "ذَاتِ"
          ],
          "translation": "feed"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَلَا تَحَٰٓضُّونَ عَلَىٰ طَعَامِ _____",
          "answer": "ٱلْمِسْكِينِ",
          "options": [
            "ٱلْمِسْكِينِ",
            "تَحَٰٓضُّونَ",
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "لِّذِى"
          ],
          "translation": "the poor"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "89:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 84,
          "question": "_____ ٱلتُّرَاثَ أَكْلًا لَّمًّا",
          "answer": "وَتَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "فَيَقُولُ",
            "وَتَأْكُلُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And you consume"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَتَأْكُلُونَ _____ أَكْلًا لَّمًّا",
          "answer": "ٱلتُّرَاثَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "رَبِّىٓ",
            "إِذَا",
            "ٱلتُّرَاثَ"
          ],
          "translation": "the inheritance"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَتَأْكُلُونَ ٱلتُّرَاثَ _____ لَّمًّا",
          "answer": "أَكْلًا",
          "options": [
            "ﰗ",
            "رَاضِيَةً",
            "أَكْلًا",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "devouring"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَتَأْكُلُونَ ٱلتُّرَاثَ أَكْلًا _____",
          "answer": "لَّمًّا",
          "options": [
            "لَّمًّا",
            "وَنَعَّمَهُۥ",
            "وَجِا۟ىٓءَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "altogether"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "89:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 88,
          "question": "_____ ٱلْمَالَ حُبًّا جَمًّا",
          "answer": "وَتُحِبُّونَ",
          "options": [
            "وَتُحِبُّونَ",
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "رَبَّكَ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "And you love"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَتُحِبُّونَ _____ حُبًّا جَمًّا",
          "answer": "ٱلْمَالَ",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "ﰘ",
            "ٱلْمَالَ",
            "وَجَآءَ"
          ],
          "translation": "wealth"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَتُحِبُّونَ ٱلْمَالَ _____ جَمًّا",
          "answer": "حُبًّا",
          "options": [
            "وَلَيَالٍ",
            "يَوْمَئِذٍۭ",
            "حُبًّا",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "(with) love"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَتُحِبُّونَ ٱلْمَالَ حُبًّا _____",
          "answer": "جَمًّا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "لِّذِى",
            "جَمًّا",
            "ٱلذِّكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "immense"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "89:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 92,
          "question": "_____ إِذَا دُكَّتِ ٱلْأَرْضُ دَكًّا دَكًّا",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "يَسْرِ",
            "ﰐ",
            "كَلَّآ",
            "بِٱلْوَادِ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "كَلَّآ _____ دُكَّتِ ٱلْأَرْضُ دَكًّا دَكًّا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "رَبُّهُۥ",
            "بَل"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "كَلَّآ إِذَا _____ ٱلْأَرْضُ دَكًّا دَكًّا",
          "answer": "دُكَّتِ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "دُكَّتِ",
            "وَفِرْعَوْنَ",
            "ذَاتِ"
          ],
          "translation": "is leveled"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "كَلَّآ إِذَا دُكَّتِ _____ دَكًّا دَكًّا",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "وَلَا",
            "فَأَمَّا",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "كَلَّآ إِذَا دُكَّتِ ٱلْأَرْضُ _____ دَكًّا",
          "answer": "دَكًّا",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "دَكًّا",
            "ٱلْيَتِيمَ",
            "مَّرْضِيَّةً"
          ],
          "translation": "pounded"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "كَلَّآ إِذَا دُكَّتِ ٱلْأَرْضُ دَكًّا _____",
          "answer": "دَكًّا",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَكُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "دَكًّا",
            "ٱلْأَوْتَادِ"
          ],
          "translation": "(and) crushed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "89:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 98,
          "question": "_____ رَبُّكَ وَٱلْمَلَكُ صَفًّا صَفًّا",
          "answer": "وَجَآءَ",
          "options": [
            "طَغَوْا۟",
            "جَابُوا۟",
            "وَجَآءَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And comes"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَجَآءَ _____ وَٱلْمَلَكُ صَفًّا صَفًّا",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "أَلَمْ",
            "جَمًّا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَجَآءَ رَبُّكَ _____ صَفًّا صَفًّا",
          "answer": "وَٱلْمَلَكُ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَكُ",
            "ﰂ",
            "رَاضِيَةً",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "and the Angels"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَجَآءَ رَبُّكَ وَٱلْمَلَكُ _____ صَفًّا",
          "answer": "صَفًّا",
          "options": [
            "ٱلنَّفْسُ",
            "صَفًّا",
            "حِجْرٍ",
            "وَثَمُودَ"
          ],
          "translation": "rank"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَجَآءَ رَبُّكَ وَٱلْمَلَكُ صَفًّا _____",
          "answer": "صَفًّا",
          "options": [
            "بَل",
            "أَلَمْ",
            "ٱلصَّخْرَ",
            "صَفًّا"
          ],
          "translation": "(upon) rank"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "89:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 103,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍۭ بِجَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ يَتَذَكَّرُ ٱلْإِنسَٰنُ وَأَنَّىٰ لَهُ ٱلذِّكْرَىٰ",
          "answer": "وَجِا۟ىٓءَ",
          "options": [
            "حِجْرٍ",
            "وَجِا۟ىٓءَ",
            "تَحَٰٓضُّونَ",
            "دُكَّتِ"
          ],
          "translation": "And is brought"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَجِا۟ىٓءَ _____ بِجَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ يَتَذَكَّرُ ٱلْإِنسَٰنُ وَأَنَّىٰ لَهُ ٱلذِّكْرَىٰ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍۭ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍۭ",
            "جَابُوا۟",
            "ٱلذِّكْرَىٰ",
            "حِجْرٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَجِا۟ىٓءَ يَوْمَئِذٍۭ _____ يَوْمَئِذٍ يَتَذَكَّرُ ٱلْإِنسَٰنُ وَأَنَّىٰ لَهُ ٱلذِّكْرَىٰ",
          "answer": "بِجَهَنَّمَ",
          "options": [
            "يُوثِقُ",
            "فَيَقُولُ",
            "بِجَهَنَّمَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَجِا۟ىٓءَ يَوْمَئِذٍۭ بِجَهَنَّمَ _____ يَتَذَكَّرُ ٱلْإِنسَٰنُ وَأَنَّىٰ لَهُ ٱلذِّكْرَىٰ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "طَغَوْا۟",
            "ﰊ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "That Day"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَجِا۟ىٓءَ يَوْمَئِذٍۭ بِجَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ _____ ٱلْإِنسَٰنُ وَأَنَّىٰ لَهُ ٱلذِّكْرَىٰ",
          "answer": "يَتَذَكَّرُ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "بِعَادٍ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَتَذَكَّرُ"
          ],
          "translation": "will remember"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَجِا۟ىٓءَ يَوْمَئِذٍۭ بِجَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ يَتَذَكَّرُ _____ وَأَنَّىٰ لَهُ ٱلذِّكْرَىٰ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "حُبًّا",
            "ٱلَّتِى",
            "تَرَ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَجِا۟ىٓءَ يَوْمَئِذٍۭ بِجَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ يَتَذَكَّرُ ٱلْإِنسَٰنُ _____ لَهُ ٱلذِّكْرَىٰ",
          "answer": "وَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "بِعَادٍ",
            "وَتَأْكُلُونَ",
            "وَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "but how"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَجِا۟ىٓءَ يَوْمَئِذٍۭ بِجَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ يَتَذَكَّرُ ٱلْإِنسَٰنُ وَأَنَّىٰ _____ ٱلذِّكْرَىٰ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰇ",
            "فَأَمَّا",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "(will be) for him"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَجِا۟ىٓءَ يَوْمَئِذٍۭ بِجَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ يَتَذَكَّرُ ٱلْإِنسَٰنُ وَأَنَّىٰ لَهُ _____",
          "answer": "ٱلذِّكْرَىٰ",
          "options": [
            "جَنَّتِى",
            "ٱلذِّكْرَىٰ",
            "ﰐ",
            "ٱلصَّخْرَ"
          ],
          "translation": "the remembrance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "89:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 112,
          "question": "_____ يَٰلَيْتَنِى قَدَّمْتُ لِحَيَاتِى",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "لَّمًّا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَقُولُ",
            "ٱلذِّكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "He will say"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "يَقُولُ _____ قَدَّمْتُ لِحَيَاتِى",
          "answer": "يَٰلَيْتَنِى",
          "options": [
            "رَاضِيَةً",
            "جَنَّتِى",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "O I wish"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "يَقُولُ يَٰلَيْتَنِى _____ لِحَيَاتِى",
          "answer": "قَدَّمْتُ",
          "options": [
            "أَكْلًا",
            "قَدَّمْتُ",
            "أَلَمْ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "I had sent forth"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "يَقُولُ يَٰلَيْتَنِى قَدَّمْتُ _____",
          "answer": "لِحَيَاتِى",
          "options": [
            "ذِى",
            "وَتَأْكُلُونَ",
            "عَشْرٍ",
            "لِحَيَاتِى"
          ],
          "translation": "for my life"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "89:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 116,
          "question": "_____ لَّا يُعَذِّبُ عَذَابَهُۥٓ أَحَدٌ",
          "answer": "فَيَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "وَٱلْوَتْرِ",
            "ﰛ",
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "وَنَعَّمَهُۥ"
          ],
          "translation": "So that Day"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ _____ يُعَذِّبُ عَذَابَهُۥٓ أَحَدٌ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ٱلنَّفْسُ",
            "ٱرْجِعِىٓ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا _____ عَذَابَهُۥٓ أَحَدٌ",
          "answer": "يُعَذِّبُ",
          "options": [
            "بِعَادٍ",
            "عَلَيْهِ",
            "يُعَذِّبُ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "will punish"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يُعَذِّبُ _____ أَحَدٌ",
          "answer": "عَذَابَهُۥٓ",
          "options": [
            "سَوْطَ",
            "عَذَابَهُۥٓ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلتُّرَاثَ"
          ],
          "translation": "(as) His punishment"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يُعَذِّبُ عَذَابَهُۥٓ _____",
          "answer": "أَحَدٌ",
          "options": [
            "أَحَدٌ",
            "إِنَّ",
            "بِٱلْوَادِ",
            "وَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "89:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ يُوثِقُ وَثَاقَهُۥٓ أَحَدٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰕ",
            "سَوْطَ",
            "ٱبْتَلَىٰهُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَلَا _____ وَثَاقَهُۥٓ أَحَدٌ",
          "answer": "يُوثِقُ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰒ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يُوثِقُ"
          ],
          "translation": "will bind"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَلَا يُوثِقُ _____ أَحَدٌ",
          "answer": "وَثَاقَهُۥٓ",
          "options": [
            "إِرَمَ",
            "فَعَلَ",
            "وَثَاقَهُۥٓ",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "(as) His binding"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَلَا يُوثِقُ وَثَاقَهُۥٓ _____",
          "answer": "أَحَدٌ",
          "options": [
            "أَحَدٌ",
            "ﰍ",
            "فَعَلَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "89:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 125,
          "question": "_____ ٱلنَّفْسُ ٱلْمُطْمَئِنَّةُ",
          "answer": "يَٰٓأَيَّتُهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيَّتُهَا",
            "ﰘ",
            "ذَاتِ",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "يَٰٓأَيَّتُهَا _____ ٱلْمُطْمَئِنَّةُ",
          "answer": "ٱلنَّفْسُ",
          "options": [
            "ٱلنَّفْسُ",
            "وَٱلشَّفْعِ",
            "ٱلْفَسَادَ",
            "يُخْلَقْ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "يَٰٓأَيَّتُهَا ٱلنَّفْسُ _____",
          "answer": "ٱلْمُطْمَئِنَّةُ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍۭ",
            "ٱلْمُطْمَئِنَّةُ",
            "ﰒ",
            "صَفًّا"
          ],
          "translation": "who is satisfied"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "89:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 128,
          "question": "_____ إِلَىٰ رَبِّكِ رَاضِيَةً مَّرْضِيَّةً",
          "answer": "ٱرْجِعِىٓ",
          "options": [
            "وَٱلْوَتْرِ",
            "ٱرْجِعِىٓ",
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Return"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "ٱرْجِعِىٓ _____ رَبِّكِ رَاضِيَةً مَّرْضِيَّةً",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَٱدْخُلِى",
            "إِلَىٰ",
            "بِعَادٍ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "ٱرْجِعِىٓ إِلَىٰ _____ رَاضِيَةً مَّرْضِيَّةً",
          "answer": "رَبِّكِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَذَابٍ",
            "لَّمًّا",
            "رَبِّكِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "ٱرْجِعِىٓ إِلَىٰ رَبِّكِ _____ مَّرْضِيَّةً",
          "answer": "رَاضِيَةً",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "رَاضِيَةً",
            "بِٱلْوَادِ",
            "رِزْقَهُۥ"
          ],
          "translation": "well pleased"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "ٱرْجِعِىٓ إِلَىٰ رَبِّكِ رَاضِيَةً _____",
          "answer": "مَّرْضِيَّةً",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "مَّرْضِيَّةً",
            "دَكًّا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "and pleasing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "89:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 133,
          "question": "_____ فِى عِبَٰدِى",
          "answer": "فَٱدْخُلِى",
          "options": [
            "فَٱدْخُلِى",
            "ﰛ",
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "So enter"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "فَٱدْخُلِى _____ عِبَٰدِى",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "ﰂ",
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "فَٱدْخُلِى فِى _____",
          "answer": "عِبَٰدِى",
          "options": [
            "عِبَٰدِى",
            "لَبِٱلْمِرْصَادِ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱبْتَلَىٰهُ"
          ],
          "translation": "My slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "89:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 136,
          "question": "_____ جَنَّتِى",
          "answer": "وَٱدْخُلِى",
          "options": [
            "وَٱدْخُلِى",
            "أَهَٰنَنِ",
            "فِى",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "And enter"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَٱدْخُلِى _____",
          "answer": "جَنَّتِى",
          "options": [
            "جَنَّتِى",
            "وَٱلَّيْلِ",
            "ٱلْمَالَ",
            "طَعَامِ"
          ],
          "translation": "My Paradise"
        }
      ]
    }
  ]
}